Kogukonna kohtu ette astus Keiguste wallast Juhan Aawik, ning kaebas et tema heina kuhi soos oli waimatumast ära söödud, ning nõnde heinamaa waht tunnistada et Laimjala wallast Mihail Piipu kolm obust, ja Wassilij Sepp kaks obust olla tema sealt kallalt kätte saanud, nüüd olla tema kohtu senna peale wiinud, ja kohus arwanud 1 rubl 50 kop kahju suure olewad.
Aga et Laimjala ning Keiguste heinamaad kõruti on, ja loomade üle raja minemiseks kindlad seadust need kaks walda ei ole mitte teinud, ja et nõnde omad loomad ka seal heinamaas olnud, ja kuhi ilma ajata; siis arwas kohus iga obuse jäoks pool leiskad heinu, ja iga obuse pealt wiis koppikud maksa, ja üle selle kui metsawaht kellegi muul pole näinud, kus nõnde oma walla loomad, ja pealegid mitmettel älbind elajad hulkuwad, maksku metsawaht ise, ehk jägagu oma walla peale, et se Awik oma kahju kätte saab, sest arwata on ega need kahe pere obused mõnda päewa kuhja kallal ei olnud, et nemad poole koormad heinu ära sõid, aga nemad ei jäenud seega rahule, jäid suurematte Kohtute hooleks.
Kogukonna kohtu pea Alekseij Silla &lt;allkiri&gt;
Kingli kogukonna Kohtumees Iwan Rüütel XXX
kirjutaja Jakow Suster &lt;allkiri&gt;
